\section{Aminoácidos}

	Aminoácidos são moléculas que contém em sua estrutura um grupo amina($ NH_2 $) e um grupo carboxila(COOH), ambos ligados ao carbono $ \alpha $ ($ C_\alpha $), que é o carbono adjacente ao grupo funcional. O $ C_\alpha $ também é ligado a um hidrogênio(H) e a uma cadeia lateral R(radical). 
	
	Eles se diferem uns dos outros em suas cadeias laterais, que variam em estrutura, tamanho e carga elétrica, e que
	influenciam a solubilidade dos aminoácidos em água \cite{Nelson2014}.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{figuras/aminoacido.png}
		
		\caption{Estrutura geral de um aminoácido. Fonte: Extraída de \cite{Aminoacidos} }
	\end{figure}
	
	\begin{table}[H]
		\centering
		\label{tab:simbologia-aminoacidos}
		\begin{tabular}{@{}lll@{}}
			\toprule
			\textbf{Nome} & \textbf{Símbolo} & \textbf{Abreviação} \\ \midrule
			Glicina ou Glicocola & Gly, Gli & G \\
			Alanina & Ala & A \\
			Leucina & Leu & L \\
			Valina & Val & V \\
			Isoleucina & Ile & I \\
			Prolina & Pro & P \\
			Fenilalanina & Phe ou Fen & F \\
			Serina & Ser & S \\
			Treonina & Thr, Tre & T \\
			Cisteina & Cys, Cis & C \\
			Tirosina & Tyr, Tir & Y \\
			Asparagina & Asn & N \\
			Glutamina & Gln & Q \\
			Aspartato ou Ácido aspártico & Asp & D \\
			Glutamato ou Ácido glutâmico & Glu & E \\
			Arginina & Arg & R \\
			Lisina & Lys, Lis & K \\
			Histidina & His & H \\
			Triptofano & Trp, Tri & W \\
			Metionina & Met & M \\ \bottomrule
		\end{tabular}
		\caption{Simbologia dos aminoácidos. Fonte: extraído de \cite{Aminoacidos}}
	\end{table}

A ligação de vários aminoácidos gera uma macromolécula chamada de proteína. Elas são construídas a partir do mesmo conjunto onipresente de 20 aminoácidos(Tabela 1).
Cada um desses aminoácidos possui uma cadeia lateral com propriedades químicas características, esse grupo de 20 moléculas precursoras pode ser considerado o alfabeto no qual a linguagem da estrutura proteica é lida.\cite{Nelson2014}